致青年人條片顯示連登仔唔識冷處理

大佬咪癲啦諗點樣反駁定咩
冷處理先係皇道呀大佬
你愈去做更多嘢啲人對件事愈深刻
即佢段片同成件事建立更多聯繫
唔係話唔俾你駁
但你只要需要駁話呢段片代表唔到我哋就ok
簡短講自己真正諗法
然後就轉移佢哋視線

例子

當時澳洲籍槍手在直播甫開始便向觀眾表示「訂閱Pewdiepie」

個個叫佢拍片反駁解釋乜乜柒柒
我心諗傻嘅先會比反應
根本唔關佢事，應該用文字冷處理，咪撚特登拍片或長篇大論去講單嘢

結果佢真係我諗咁做
成功撇清同槍手關係

咁大件事佢只係發表咗咁嘅twitter

好啦跟維基學下咩叫冷處理先

冷處理，又名雪藏、低調處理、淬火效應，是公共關係的手法，相對於廣告、宣傳、推廣、頭條熱賣。為了達到「隱惡揚善」的目的，把自己一方的「好人好事」高調宣傳；把不光彩的作「冷處理」，低調處理，令世人淡忘

冷處理的手法

封鎖資料及新聞來源。

向法院申請禁制令，禁止新聞媒體在沒有証據之下，炒作新聞。

不接受記者等的採訪，不回應相關提問，不表態。

用其他自己一方正面新聞，引開公眾的注意力。

用其他敵方的負面傳聞，引開公眾的注意力。

反冷處理手法

新聞界對付冷處理的手法是，狗仔隊24小時追訪，搜索可信的事實資料來源。

由此可見
我哋不斷提或更正就中計
因為呢條友根本唔代表我哋
唔關我哋事
不斷提就會加深相關記憶
使之與我們連繫
所以對方不停轉載
想令段片我哋連繫

我哋要做嘅係
轉移視線
令啲人唔記得條片
我自己就無啦啦講好多
中國人權嘢
用呢張相大佢
立刻收嗲

輕鬆 謝謝大家

推

我同意
但係依個係一個警號嚟
你上面號例子係個別事件當然冷處理一兩日冇事
依家其實我地一早知支共係玩開世代鬥爭玩開批鬥
佢出得一條就會有第二條，遲早都要諗對策

正評
文宣撚已經走火入魔
政府係光譜 爭取一班人就會得失到另一班人
順住人地意喺廢老議題到日日子女子女父母父母真係on撚9
洗唔洗傾埋君臣父子
子從父咁

推返啲勁料出嚟好過啦

政府控制所有傳媒 叫佢哋收聲 咪可以冷處理
我哋唔得

推!高汁!
即係做返自己嘢就得，但要更努力？

pish

盡力

個對策咪不斷轉移視線
政府衰咗咁多樣嘢都未驚過啦
咪一樣用冷處理

我都覺得要轉移視線
啲廢老屌後生咁耐，我相信佢地唔會覺得條片好多新嘢
但同樣，其實我地可能預計到如果佢發現成功，佢係可以不停再整啲世代鬥爭，搵多幾個後生出嚟屌啲廢老，噉我地就玩撚完，到時一定有真心膠又加入去互屌
個對策真係唔可以淨係轉移視線，轉唔到一世

我知
上邊咪有轉移視線嗰方法囉
同你家人對話好用

而我哋都可以落手幫父母del晒啲藍絲page
删鳩cctvb(出邊大把攻略
都幫到少少

呢啲片唔理佢就好快沉啦

咁連登係好多後生仔冇呢d經驗

反而要同佢地分享中共係點用挑起階級矛盾
分化敵人

[文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

你要長遠對策都係有
你可以睇下呢套戲
套戲條友就係不斷用誤導性資訊去贏
留歐派只係識不斷解釋所以輸

要長遠去做
加強家人朋友批判性思考
封鎖誤導性資訊來源

短期就無限轉移視線

push

其實可能我地要落重料出文宣提醒支共玩分化
因為我最初都擔心過
只要時間越耐，當回復返日常生活，佢地就有好多方法轉移視線搞分化，好似tvb可能會整啲「後生仔講嘢」又出嚟分化兩性、世代（平時做唔少），喺討論區又整啲屌服務業、屌空姐乜乜乜
所以依家真係要諗諗計，唔可以避一世

我好似漏咗講無視都係冷處理
不過無轉移視線咁正

啱呀巴打

好似幾有道理

推比文宣人睇

見連登仔日日幫手推五毛post就知好多人仲未識點玩

推爆佢 其實真係雞同鴨講

係囉
先前爆紅嗰段片
我無問題已經冇人講

岩！

冷處理?
一單半單就可以
再出呢咁?
我估計今次對家食過番尋味下次會照辦煮碗
今次點解唔反擊
等下次再黎先冷處理?

太多連登仔上頭
未夠社會經驗

同意冷處理

唔需要直線反擊
但要有另外正面文宣平衡言論，消毒言論

如果佢每次拍完 就咁放上youtube 再搵人轉載到佢地既page 都冇計
網絡世界太方便
但同時我地有能力都可以做返呢啲姐

有道理

點反擊先？
願聞其詳

順水推舟外國勢力試圖力推文革 不要再中計了！真年輕人猛烈抨擊
識破外國勢力
將疑點放大加入新觀點 盡spin

冷處理都出埋

今次真係智子學士，缺堤而出

如果係噉
可能要儲定彈藥
到時到候立即放出嚟
因為依家問題係就算shift focus都唔可以做到即時

想問下張相係關於咩新聞？

我覺得過十幾日可能已經冇人提

Nice

我角得反而唔係用冷處理，因為佢地控制太多主要傳媒，根本冷唔到，反而應該炒熱佢順住佢加入反向思維，令對家接收哩d信息既人混亂，因為反而佢地乜都信唔會check

和理非同勇武大和解都得
基督徒聖詩抗爭都得

我唔知有咩嘢係我地會唔得

Good

香港人本身善忘
仲要呢排個社會咁多事發生
你問下自已記唔記有咩冇咁大既新聞

推 學下港共呢個垃圾政府
以香港人咁善忘 真係唔洗幾日就冇人記得

同意
一條咁既片就起晒鋼
人地藍絲柒咁多鑊都冇事因為人地就係識得冷處理

最緊要猛洗

其實準確啲係睇完之後5分鐘已經唔記得
但問題係佢好廣同好密，啲廢老就係睇得多先耳濡目染，我地都要準備定一堆一發現有事就隨時拎到出嚟shift focus嘅嘢
好似成日推惡法都會有明星醜聞嗰啲噉

要洪水轟炸 DDOS

幾有道理

其實同睇得呢啲藍絲page既人講多都無謂
身邊有人講起呢單野解釋下就ok

lihkg你㩒幅圖有圖片搜尋好方便

常林鋒

Pish

對面擺明有備而來
所以冷處理我都諗過
但我地講緊二百萬人(最少)
冷處理要有人統一個意志
談何容易

推上熱門

黑警挑釁你，你係咪又可以即時反擊呀？
冷靜啲啦好冇呀
你反擊啲咩？扮乖仔？
跌入去對家set好既角色設定？
而家係咪玩長輩圖玩到覺得自己好叻真係輕鬆建構論述？

炒熱佢？
傻撚咗？

你有冇例子先
唔太明你想點

啫係spin ?

係 好似五毛洗板咁就得
be water, be evil, 毋忘初衷

係安心偷食救世界
你殺人放火都冇人理

只要我地呢幾日唔再講 再搵野com過去就得
同埋對家都唔想同你打咩君子仗
人地做流氓 你咪一樣做流氓囉 洗撚正面回應

假設條片真係對家出
根本條片個手法就係用梗玩唯唯既相似手法

呢條片對家以為係好棋, 我地要轉危為機, 等佢地食番!
文宣組, 小弟有少少提議:
1. 釐清家庭和睦, 一家齊心支持示威者例子比比皆是
2. 縱然偶有藍絲父母事例, 都不代表父母對子女無愛
3. 最重要: 可以直接動之以情, 港共政權面對龐大民憤, 為方便管治竟子虛烏有混淆視聽, 意圖分化香港每個家庭, 破壞倫理關係, 其心可誅

呢步棋話唔定可以直指藍絲家長, 比佢地一個撫心自問ge機會

推，無視

尋晚講cctvb新聞透視
今朝再出post提大家

系統加速中

但係大家都自high中，啲警告都聽唔入耳

根本好危，有一段時間對家(表面)放軟手腳，其實背後調動緊，你見有團體捐錢俾警察，其實同時俾緊幾多錢啲國家機器做嘢，邊個睇到

時間係最好靈藥
我哋繼續講下中信單嘢
警署後門單嘢
警察去醫院違反私隱條例等等
冇理由特登又整新嘢去令呢啲重要嘢失焦

加油

我地唔好亦唔需要反擊黑警
因為我地ge武力不對等
但講到網路世界, 我地佔盡優勢
如果連咁都唔反擊, 咁不如坐定定乜都唔好做等死

你睇番我上面個po, 我唔認為我跌入左對家個設定

最後, 要冷靜果個係你
兄弟爬山
你講D野對唔對得住文宣組

扮新嘢
咩都加個「又」落去

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

而家唔可以再用上一代見招拆招嘅方式守，呢個你哋仲清楚過我哋呢啲老一輩啦，要攻，一定要有個宏觀啲嘅大策略

冷處理for 一個有架構ge群體係做得到
但我地今次冇大台
好難整合個做法
信息亦難有效傳達
所以恐怕未必有效

整幅圖講下之間既利害關係

例如引戰台狗=分散反共力量

引戰後生老野=令老野唔同情後生抗爭者

第一件事 入去原po比個負評 反cup番d正評先！
要比人知佢不代表連登！

我覺得唔應該太冷
佢好擺明想妖魔化我地嘅行為
d人如果信嘅長期只會對我地不利
個人意見

冇錯
要贏賤人
就要比佢地更賤

人民英雄

整圖澄清
我 愛 父 母
唔得咩

同埋一定有真心膠會和應
我地唔可以話佢地「蠢」就算
因為應該要預撚咗，一定有一定數目嘅人係唔能夠控制
所以冷處理以外都要準備啲嘢去應對
上面話shift focus，其實我地真係要準備一堆料去shift，包括係對藍絲定比較年輕嘅人
正如政府推惡法都會有明星醜聞，我地都要有依類準備

同埋條片做得咁煽情 有曬背景音樂又有bias
基本上受眾睇完係點就點 佢地心中有定律
同埋佢地冇撚腦既 佢地只係以為自己有腦 見識多咋 所以觀感真係唔洗「只」意會改變到

除非你搵返個呀婆出黎拍一條差唔多既野出黎打返和

老老實實條友係咪真係鬼

冇錯
呢個政府多管齊下幾樣惡法一齊推令到香港人無比疲累
我地就照辦煮碗幾條戰線齊下
黑警濫權
777下台
HA 洩密
大台冇晒傳媒應有操守
就咁諗都四條
仲未計班建制狗
睇下邊個累D

其實要share 我果段片信到十足既人同page

都唔會係出黎果200萬+1, 明事解既唔會比段片分化到, 唔明事果班根本一早就仇青, 所以個傷害冇你地想像咁大

冷處理的確係最好做法

我地的確欠缺呢類策略同輿論戰知識
相反對手係統戰同搞分化最勁嘅土共
希望有呢方面知識嘅連登巴打可以多開post教大家打輿論戰

好文章，推

潔癖過頭姐

調節番就可以
順水推個舟

對面小人
我哋君子其實係輸緊

起碼都要呃佢哋收唔到tvb之類
等佢哋睇下now 有線 吸收返啱嘅資訊先

之前長輩圖

分化戰

其實一直都進化緊
如果我哋政治潔癖就可以投降

冷處理

冇錯
輿論戰就係睇下邊個果套較受落
真相與否反而係其次

唔覺喎 ，
pews已經係一個例子

真心呢單嘢真係無咩特別
我哋做其他嘢咪令到我哋做緊嘅嘢失焦？

你要反擊就繼續轉移視線

講中信單嘢好多人唔知！！

警察去醫院侵犯病人私隱
不顧病人安危拉人！

警總五點幾有側門可自由出入
唔開唔俾大肚婆走
仲講大話話冇得走

睇咗你個post
ok i apologize
你個反擊可以做
但係下次麻煩你elaborate埋咩嘢反擊
出面公海成班人上哂腦又話扮乖仔又話冇啲咁既事割蓆割到傻，
見到「反擊」兩隻字我已經忟

最後，文宣組冇話對唔得住
長輩圖根本已經進入玩膠階段
文宣組係長輩圖下既功夫已經俾人反利用

無錯，睇到呢度
我都係俾對共產黨文宣既恐懼支配情緒既
但我寧願出聲講咗先
起碼有思考有討論

認同
根本只要用返之前既策略
不斷用其他野洗返佢地腦就夠
唔需要回應啲咩
建制五毛都係不斷loop錯既野之嘛
佢地都唔會澄清啲咩
對住班無腦既人係唔需要講道理
只要洗佢地腦就夠

推 咪撚理
人地講起 答：民建聯搵人拍 。完。
最多加句 我識嘅都無人咁諗
通常都無人會有動力求證

傻la
你唔推共產黨大把資源推

PEWS單野有D唔同
果單野講野果個人係一個罪犯
擺明想拉PEWS落水 講真 傻先會信
但今次累我地中招ge 路人甲
冇人識 呢個先係問題所在 你望下個PO原本個千幾個正皮

其實雨傘革命嗰堆黑材料冇人記得啦
唔明你擔心啲咩
上次仲癲出律敦治醫院
最後咪大把人唔記得或
唔知咩嚟

條片好鬼

冷處理又好 文宣又好
返屋企唔好同老人鬧交 少啲紛爭多啲關心只談家事不談政治
佢睇完覺得嗰條友衰 望返自己個仔/女順眼啲咪已經淡化咗 你講一句老豆/媽咪我其實好錫你㗎 我唔係好似佢咁 冷處理咗佢 佢生你唔通想你死

反正都傾唔埋躝 其他方面關心下佢哋 自然慢慢可以軟性宣傳下

係明明有諗過講埋呢個概念
唔記得講埋

達哥係用緊冷處理 由佢比人鬧開始就冷處理 啲人愈迫佢講 佢就愈唔講 因為講得一次就會有人迫佢不斷講 所以直頭唔講 唔理 等自己唔好同近排既野扣上

我個做法係抄番我其他po個回覆
我都唔撚記得自己寫左咩
我都搵左一陣, 唔通個個po都貼一次咩, 嫌負皮少呀?

我講下我點睇長輩圖
我覺得唔理佢係咪真係有用
佢開左條新戰線(我見到媒體有播, 我見到成功事例)
呢條戰線令到對家要諗計
諗計就要出人出錢
咪就係成功削弱對家?既然係咁點解唔做?
反利用? 反利用都要資源架嘛?
就算係玩膠, 既然冇cost, 何樂而不為?

最後
呢度唔使道歉
要道歉既唔係我地
係呢個仆街正苦

Push

推
㩒錯負評

係咩我喺佢開post之後睇完負皮之後見到啲留言大家都好清醒
已經唔記咗條片講咩

Thx for sharing with us the solution

千幾個呀...不過而家反CUP左變負數
好在大家醒得早

有道理，好多中老年人一見到你情緖激動就起哂鋼，冷處理係有好處

其實你嘅行為
都可以做喎
又唔會令整個事件失焦同埋加強記憶連結
搵人整張圖send返俾自己爸爸媽媽
等爸爸媽媽明白我哋真實心意

之後再冷處理
正

你可以去推廣下呢個簡單做法

重要

一定陸續有嚟，諗定下次點拆啦

講中你衰野梗係起鋼啦

PUSH

應佢都on9

重複講呢樣我又唔多認同
連登回post個作用就好似一條tweet咁
寫咗出黎就有人睇，但唔會追返你之前講既嘢
又未必會睇你起底
越係資訊爆炸，就越係要討論post度要盡量簡明講清楚
當然，可能都會嫌too long didnt read

長輩圖嗰度如果真係要繼續做
反而真係要更加認真做
而家人人都玩係有擾亂視線既作用
但唔係張張都好似成立獨立調查委員會咁打得咁靚
有啲擺明係假膠就會有所謂fact check team既怨言

最後，道歉係因為尊重
亂屌完人但唔識認錯唔識道歉
就係比林鄭更林鄭既仆街
不能夠現實攬一攬
就唯有文字say 個sor

要知道，文字本來就係雙面刃
可以傷人，亦可以救人

重要
輕輕一推

可能我有潔癖
以前比人屌鳩過我貼撚完未呀咁

假膠果度冇計架啦...冇大台呀嘛
而家冇人搞事拉隊離場咪算好

推爆佢

推爆高智商全家先

SPIN

明顯用緊
但其實唔係咁適用
因為其實啲人因為有相同價值觀先去睇佢
有被背叛嘅感覺

我覺得佢勇敢少少直接俾多啲暗示自己取態
平衡利益同戰友仲好
難度好高不過我覺得佢唔想take risk

學野

我唔會同佢直接傾政治嘢
得閒俾啲新聞呀長輩圖佢睇
佢咩反應我都唔理

如果講到你咁極端我覺得冇乜得救
可以試下打段真實感想比你父母
撇清段片同你關係
咪又成功轉移咗視線
仲幾warm

我遇到嘅case係親威朋友
所以基本冇你咁貼身

推
講真唔洗解釋，會聽解釋個啲就唔係廢老
廢老就係佢只信自己相信嘅嘢，好似選擇性失明咁
所以只要繼續分化對家就夠
三人成虎，講多幾次就變真，扔磚大肚婆擋救護個啲全部都假㗎啦，佢哋咪又係信到十足十，只要我哋都係咁講愈嚟愈多人講，佢哋就會開始自我催眠
只需要繼續種懷疑嘅種子，廢老有日會自己突然發酵

你講得啱

而家廢老group瘋傳緊
不斷開發新觀眾
跟住又有另一條
後生仔酒樓片
點樣冷處理請問？
冷處理對家就不斷拍新片瘋傳

Lm

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

無視
跟手中信事件
警察講大話 五點幾警總自出自入
警察破壞私隱

唔需要特別應佢
我哋有我哋做
呢啲緊要嘢做咗先

我覺得唔駛狂提果d片 反而幫左佢宣傳
做好文宣呀 集中宣傳624 626好過啦

既然各有各做
咁咪你冷處理囉
你仲可以冷處理埋
我哋傾緊對策嗰班嘅

但對家唔知係咪
見6.21條片太高質
受咗刺激
而且事實係係咁剪片又+bgm

推 要轉移視線

佢好怕死

Focus on their weaknesses, not ours

反駁呢啲行為其實嘥時間
文宣要做嘅嘢其實係要分裂親中陣營

你呢一刻將親中有錢同埋親中窮人再裂開佢

共產黨文宣就係教你不斷嘅階級鬥爭
一個階級鬥完之後再分裂兩個階級再鬥過
咁反對勢力自然越嚟越弱

延伸閱讀

我係一個超紅底家庭出世 你問我答

《屌你班香港人識唔識玩政治》

其實對家打民意戰真係打得好好

[文宣方案]反擊致年青人︰「寸草心」行動

《文宣反擊》偽黃絲家人不愛我

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

連登太多後生仔仲未識玩呢招
精華版盲係
對自己有利既就應該大大聲 對自己無益既就應該收埋同唔回應

呀樓主 廢老叫得做廢老 同你留意開嘅新聞根本就無乜重疊
你爆乜黑警喺醫院攞料唔會吸引到佢地
結果你嘅冷處理就導致廢老留意對家瘋傳嘅資訊
我地自己變左圍爐打飛機
外面嘅民意就逐少逐少咁逆轉

如果冷處理就贏到民意 當初點解要整長輩圖？
而家就係要抗衡建制對中老年人民意嘅壟斷

你講得冷處理 就顯示到你唔識玩民意戰

咁你認為應該點做先？

佢完全無中生有一堆嘢出嚟你被動還擊？,
還得幾多次？
長期落去必輸喎
你所謂還擊係攞口到分

人嘅注意力有限
你搵到嘢扯開佢注意力就得
我俾我例子啫根本人人注意嘅嘢都唔同
又針黑警攞料例子做乜？
我第一樓已經係用嗰張圖ko對面啦
我覺得你完全唔明我表達緊咩

無知一問 其實如果佢話只代表佢本人立場 條片有咩問題 不過佢話冇大人出黎 再得出「唔愛你」依個結論會比位人入

利申 我覺得佢代表到我

[文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

呢個就係我們要做嘅嘢
停止做留歐派所謂反擊行為
你一路反擊
佢一路整啲新嘢出嚟

你要做係針對性將對方注意力轉走

係囉，其實唔撚理條片咪得

因為條片根本唔代表我哋
就算代表你都唔代表我哋

其實嗰段好多留言你冇去睇咩

冇大人出嚟呢個已經同現實不符
佢肯出嚟抗爭同愛你都完全冇關連兩樣嘢

[反擊致年青人]每人寫幾隻字就可以做文宣！老豆老母自己救！

轉移視線，唔洗提條片，
簡單直接

呢個幾好
一早係入邊推咗

擺明造假一定要澄清無得冷處理

仲要有曬證據係造假

入面既觀點當然唔洗駁，但一定要單刀直入，指控番搞分化既集團
依啲造假片利用得好，其實係我哋既利器，有良知既一定會對文革式分化行為反感

澄清可以澄清
同冷處理無咩衝突
我發篇文嗰陣都無諗到有人會認咁戇鳩

不過澄清其實冇咩用
因為遲咗成日囉
唔好咁大期望

認真，有良知既人唔會信呢條片代表到所有年輕人，
就算片中人企埋出黎拍片講乜都好
廢老都係唔會睇澄清
都係靠返長輩圖令佢地不信任保皇黨先

自己柒左就要冷處理
人地抹黑造假就應該要澄清反擊

個人覺得，冷處理適用於 Fact (e.g. 示威者掟磚)

但證實係假既，就一定要澄清
特別係今次對手出手毒辣，有證有據既情況下反而可以變成我哋既武器

今次為例，主動同身邊人提起係絶對有用 (適用於淺黃/中立/淺藍)
等佢哋認清搞分化既人既本質

深藍既就真係wfc

鄭立呢個講法ok
他們連抗爭者的基本立場也不懂：做案越大、犯法越多的人，越不想大聲講自己參與過，連八達通都不敢用、衣服和鞋（警察會認鞋）都要丟掉的人，怎可能在網上拍片打卡高調承認？

延伸閱讀

[反擊致年青人]每人寫幾隻字就可以做文宣！老豆老母自己救！

致某位缺愛的年青人，也致各位父母

《屌你班香港人識唔識玩政治》

我係一個超紅底家庭出世 你問我答

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

[文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

啱呀
真心冇諗過李力持會認
sor

佢點會認

真係唔洗咁激動 d長輩其實好快唔記得
唔通真係家變咩

依個係一個警號嚟

李力持無認係佢拍，但佢 "同意" 左條片係出自佢哋陣營，話要 "加多兩錢肉緊"

去到依步已經夠料做文宣
最起碼夠啲淺色人士懷疑條片既真偽

而家夠料唔冷啦

致年青人咁過隱丫拿

致佢老母，係時候反攻

好多藍絲都信
無得唔理